<resources>
    <string name="app_name">AppOdontologia</string>


    <string name="btnBebe">Cuidados Bebes</string>
    <string name="btnAdol">Cuidados Adolescentes</string>
    <string name="btnAdul">Cuidados Adultos</string>
    <string name="btnAnc">Cuidados Ancianos</string>
    <string name="el_cuidado_dental_en_ni_os_es_esencial_para_mantener_la_salud_bucal_para_beb_s_limpia_sus_enc_as_y_evita_biberones_con_l_quidos_azucarados_antes_de_dormir_cuando_aparecen_los_dientes_usa_un_cepillo_suave_la_primera_visita_al_dentista_debe_ocurrir_antes_de_los_2_5_a_os_para_ni_os_mayores_cepilla_sus_dientes_dos_veces_al_d_a_y_supervisa_su_cepillado_programa_visitas_dentales_cada_6_meses_y_ense_a_buenos_h_bitos_utiliza_hilo_dental_cuando_tengan_dientes_y_considera_ortodoncia_si_es_necesario_una_dieta_equilibrada_y_evitar_alimentos_azucarados_tambi_n_son_importantes_para_la_salud_bucal">El cuidado dental en niños es esencial para mantener la salud bucal. Para bebés, limpia sus encías y evita biberones con líquidos azucarados antes de dormir. Cuando aparecen los dientes, usa un cepillo suave. La primera visita al dentista debe ocurrir antes de los 2.5 años. Para niños mayores, cepilla sus dientes dos veces al día y supervisa su cepillado. Programa visitas dentales cada 6 meses y enseña buenos hábitos. Utiliza hilo dental cuando tengan dientes y considera ortodoncia si es necesario. Una dieta equilibrada y evitar alimentos azucarados también son importantes para la salud bucal.</string>
    <string name="la_adolescencia_es_una_etapa_crucial_para_establecer_y_mantener_h_bitos_de_higiene_nutrici_n_y_ortodoncia_los_padres_deben_supervisar_estos_h_bitos_en_sus_hijos_en_cuanto_a_la_higiene_bucal_se_recomienda_cepillarse_los_dientes_al_menos_dos_veces_al_d_a_durante_dos_minutos_con_pasta_dental_con_fl_or_usar_hilo_dental_y_enjuague_bucal_antes_de_acostarse_los_caramelos_de_xilitol_pueden_ser_tiles_durante_el_d_a_es_m_s_f_cil_corregir_problemas_de_oclusi_n_en_la_infancia_que_en_la_edad_adulta_en_cuanto_a_la_nutrici_n_es_esencial_concienciar_a_los_adolescentes_sobre_una_dieta_equilibrada_y_reducir_el_consumo_de_alimentos_y_bebidas_con_alto_contenido_de_az_car_ya_que_estos_pueden_da_ar_los_dientes_se_debe_favorecer_el_consumo_de_alimentos_ricos_en_nutrientes_como_verduras_frutas_carne_y_pescado_la_ortodoncia_es_com_n_en_la_adolescencia_y_es_esencial_para_corregir_problemas_de_maloclusi_n_detectar_estos_problemas_temprano_puede_acortar_la_duraci_n_del_tratamiento_por_lo_que_se_recomienda_llevar_a_los_ni_os_a_un_ortodoncista_a_la_edad_de_6_a_os_la_concienciaci_n_de_los_padres_sobre_la_importancia_de_tratar_estos_problemas_en_la_infancia_es_crucial">La adolescencia es una etapa crucial para establecer y mantener hábitos de higiene, nutrición y ortodoncia. Los padres deben supervisar estos hábitos en sus hijos. En cuanto a la higiene bucal, se recomienda cepillarse los dientes al menos dos veces al día durante dos minutos con pasta dental con flúor, usar hilo dental y enjuague bucal antes de acostarse. Los caramelos de xilitol pueden ser útiles durante el día. Es más fácil corregir problemas de oclusión en la infancia que en la edad adulta. En cuanto a la nutrición, es esencial concienciar a los adolescentes sobre una dieta equilibrada y reducir el consumo de alimentos y bebidas con alto contenido de azúcar, ya que estos pueden dañar los dientes. Se debe favorecer el consumo de alimentos ricos en nutrientes como verduras, frutas, carne y pescado. La ortodoncia es común en la adolescencia, y es esencial para corregir problemas de maloclusión. Detectar estos problemas temprano puede acortar la duración del tratamiento, por lo que se recomienda llevar a los niños a un ortodoncista a la edad de 6 años. La concienciación de los padres sobre la importancia de tratar estos problemas en la infancia es crucial.</string>
    <string name="para_mantener_dientes_y_enc_as_sanos_siga_estos_pasos_use_hilo_dental_diariamente_antes_de_cepillarse_los_dientes_cep_llese_dos_veces_al_d_a_con_un_cepillo_de_cerdas_suaves_y_pasta_dental_con_fluoruro_cambie_su_cepillo_de_dientes_cada_3_4_meses_consuma_una_dieta_saludable_y_evite_dulces_y_bebidas_azucaradas_no_fume_mantenga_limpios_los_aparatos_dentales_programe_visitas_regulares_al_dentista_para_limpiezas_y_revisiones_preg_ntele_a_su_dentista_sobre_el_tipo_de_cepillo_y_t_cnica_de_cepillado_adecuados_el_uso_correcto_del_hilo_dental_el_uso_de_herramientas_especiales_y_la_elecci_n_de_pastas_dentales_y_enjuagues_bucales_llame_a_su_dentista_si_experimenta_dolor_en_los_dientes_sensibilidad_a_alimentos_fr_os_o_calientes_enc_as_rojas_sangrado_al_cepillarse_mal_aliento_o_dientes_flojos">Para mantener dientes y encías sanos, siga estos pasos: use hilo dental diariamente antes de cepillarse los dientes, cepíllese dos veces al día con un cepillo de cerdas suaves y pasta dental con fluoruro, cambie su cepillo de dientes cada 3-4 meses, consuma una dieta saludable y evite dulces y bebidas azucaradas, no fume, mantenga limpios los aparatos dentales, programe visitas regulares al dentista para limpiezas y revisiones. Pregúntele a su dentista sobre el tipo de cepillo y técnica de cepillado adecuados, el uso correcto del hilo dental, el uso de herramientas especiales y la elección de pastas dentales y enjuagues bucales. Llame a su dentista si experimenta dolor en los dientes, sensibilidad a alimentos fríos o calientes, encías rojas, sangrado al cepillarse, mal aliento o dientes flojos.</string>
    <string name="cuidado_de_dientes_naturales_retira_las_pr_tesis_removibles_antes_de_la_limpieza_cep_llate_despu_s_de_cada_comida_con_un_cepillo_de_mango_recto_cerdas_de_la_misma_altura_y_pasta_fluorada_comienza_de_atr_s_hacia_adelante_y_de_derecha_a_izquierda_primero_por_fuera_y_luego_por_dentro_limpia_la_parte_superior_de_la_lengua_desde_atr_s_hacia_adelante_usa_seda_dental_preferiblemente_antes_de_dormir_enjuaga_vigorosamente_al_final_para_eliminar_los_restos_cuidado_de_pr_tesis_removibles_no_duermas_con_ellas_qu_talas_un_par_de_horas_al_d_a_si_no_quieres_que_te_vean_sin_dientes_al_volver_a_coloc_rtelas_es_normal_sentir_que_est_n_ajustadas_utiliza_un_cepillo_especial_para_pr_tesis_una_escobilla_de_u_as_peque_a_o_un_cepillo_de_dientes_dedicado_limpia_dentro_de_un_lavabo_con_agua_para_evitar_da_os_en_caso_de_ca_da_limpia_tanto_por_fuera_como_por_dentro_prestando_atenci_n_a_las_partes_de_metal_si_las_tiene_evita_usar_productos_abrasivos_que_puedan_da_ar_las_pr_tesis_considera_una_limpieza_m_s_profunda_con_pastillas_efervescentes_especiales_dos_o_tres_veces_por_semana_es_fundamental_realizar_estos_cuidados_con_calma_y_disfrutar_de_la_sensaci_n_de_una">Cuidado de dientes naturales:\nRetira las prótesis removibles antes de la limpieza. Cepíllate después de cada comida con un cepillo de mango recto, cerdas de la misma altura y pasta fluorada. Comienza de atrás hacia adelante y de derecha a izquierda, primero por fuera y luego por dentro. Limpia la parte superior de la lengua desde atrás hacia adelante. Usa seda dental, preferiblemente antes de dormir. Enjuaga vigorosamente al final para eliminar los restos. \n\nCuidado de prótesis removibles: No duermas con ellas; quítalas un par de horas al día si no quieres que te vean sin dientes. Al volver a colocártelas, es normal sentir que están ajustadas. Utiliza un cepillo especial para prótesis, una escobilla de uñas pequeña o un cepillo de dientes dedicado. Limpia dentro de un lavabo con agua para evitar daños en caso de caída. Limpia tanto por fuera como por dentro, prestando atención a las partes de metal si las tiene. Evita usar productos abrasivos que puedan dañar las prótesis. Considera una limpieza más profunda con pastillas efervescentes especiales dos o tres veces por semana. Es fundamental realizar estos cuidados con calma y disfrutar de la sensación de una .</string>
    <string name="cuidado_de_dientes_naturales">Cuidado de dientes naturales</string>
    <string name="cuidado_dental_en_adultos_mayores">Cuidado dental en Adultos Mayores</string>
    <string name="cuidados_adultos_mayores">Cuidados Adultos Mayores</string>


</resources>